<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on dubek.space</title>
    <link>https://dubek.space/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on dubek.space</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Feb 2019 12:00:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dubek.space/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>מספר תעודת הזהות חשוף בגלויות ההצבעה לבחירות</title>
      <link>https://dubek.space/posts/2019-02-08-israel-elections-barcode-reveals-id-number/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://dubek.space/posts/2019-02-08-israel-elections-barcode-reveals-id-number/</guid>
      <description>עדכון מה- 13/2/2019: משרד הפנים הודיע שיוריד את מספר הזהות מהברקוד; ראו תגובה בסוף.
באוקטובר 2018 קיבלתי בתיבת הדואר גלויה ממשרד הפנים להצבעה לרשויות המקומיות. הגלויה כמובן מוענה אלי (כלומר הכילה את שמי וכתובתי) וכן ציינה את מיקום הקלפי בו הייתי אמור להצביע ביום הבחירות. אלה כמובן פיסות מידע גלויות לכל מי שמציץ בכל מכתב שמונח בתיבת הדואר שלי.
אבל, בצד השני של הגלויה מודפס בר-קוד קטן. הבר-קוד הדו-ממדי הזה הוא בפורמט Data&amp;nbsp;Matrix &amp;mdash; שיטה לקידוד מחרוזת של מספרים או אותיות &amp;mdash; שבדרך-כלל משמשת לצרכי משלוח (למשל, כדי לקודד את המיקוד של היעד עבור שמכונה שממיינת דואר).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>אוריינטציה של כיווני רחובות בערים בישראל</title>
      <link>https://dubek.space/posts/2018-08-03-israel-cities-streets-orientation/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://dubek.space/posts/2018-08-03-israel-cities-streets-orientation/</guid>
      <description>ביולי 2018 נתקלתי בפוסט של Geoff Boeing שמפתח את ספריית OSMnx לניתוח מידע קרטוגרפי. הוא תיאר שימוש בספריה כדי ליצור תרשים שמתאר את התפלגות הכיוונים של רחובות בערים שונות בעולם.
השתמשתי בקוד שלו (בשיפורים קלים) והפעלתי אותו על 12 הערים הגדולות בישראל (לפי ויקיפדיה). הנה התוצאה:
 אוריינטציה של רחובות ב- 12 הערים הגדולות בישראל  הקוד שמייצר את התרשים נמצא ברשיון MIT ב- GitHub.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>chmod(1) is not atomic</title>
      <link>https://dubek.space/posts/2016-10-18-chmod-not-atomic/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://dubek.space/posts/2016-10-18-chmod-not-atomic/</guid>
      <description>While manipulating files from several shell scripts in parallel, I wondered whether the chmod(1) utility adds or removes file permissions atomically. To check it up, I set up a small experiment. The conclusion: it&amp;rsquo;s not.
The problem Assume a file with mode 400 (octal), which allows only the file&amp;rsquo;s owner user to read the file. We&amp;rsquo;ll now run two chmod commands:
chmod g+r filename # Allow group to read chmod o+r filename # Allow others to read Recall we started with mode 400.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>